\begin{abstract}
\settextfont{B Lotus}
\fontsize{13} {26}\selectfont
\baselineskip=1cm
تعیین توابع توزیع پارتونی پروتون یک تلاش پیچیده شامل چند فرآیند فیزیکی است. فرآیند اصلی، پراکندگی ناکشسان ژرف می‌باشد. داده‌های مرکزی که بیشترین فاز ساختار پروتون را پوشش می‌دهد، توسط برخورد دهنده الکترون پروتون
\lr{HERA}
ارائه شده است. فرآیند‌های بیشتر، قیدهای بیشتری را از جنبه‌های خاص ایجاد کردند: جدایی طعم، مقدار
$ x $
بیورکن خیلی زیاد و غیره.
به طور خاص، اندازه‌گیری‌های دقیق که از 
\lr{LHC}
بدست آمده یا بدست خواهد آمد، باعث بیشتر شدن اطلاعات ما در مورد توابع توزیع پارتونی می‌شود.
پروژه
\fitter
تأمین یک ابزار برای آنالیزهای 
\lr{QCD}
مربوط به ساختار پروتون در زمینه فرآیندهای چندگانه و آزمایش‌های چندگانه را هدف گرفته است.
این ابزار شامل مدول‌هایی برای استفاده از تعداد زیادی
گزینه‌های تئوری و روش‌های متعدد، درست به اندازه تعداد زیاد داده‌های 
\lr{HERA, Tevatron}
و
\lr{LHC}
 می‌باشد.
این مجموعه چگونگی نصب، عملکرد و نحوه استفاده از این بسته نرم‌افزاری را نشان خواهد‌ داد.
برای اطلاعات بیشتر و دریافت این بسته می‌توان به منبع زیر مراجعه کرد:
\begin{flushleft}
{\tt http://herafitter.org}
\end{flushleft} 
\vspace{2cm}
کلیدواژه: 
توابع توزیع پارتونی، پراکندگی ناکشسان ژرف، کرومودینامیک کوانتومی، 
\lr{PDF}،
\lr{QCD}،
\lr{HERAFitter}، \lr{xFitter}

\end{abstract}